{
    "question": "Diantara contoh skala berikut ini,skala yang paling kecil adalah ...    a 1:500.000\r\nb 1 : 600.000\r\nc 1: 700.000\r\nd\u00a0 1: 800.000\r\n\r\n\r\nsebuktkan jenis jenis peta!!! yang dimaksud peta tematik apa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "d.1:800.000<br><span>#Secara umum<br></span>1. Peta topografi<span><br>2. Peta korografi,\u00a0<br>3. Peta dunia,\u00a0<br><br>#Peta khusus (peta tematik),<br></span>yaitu peta yang\u00a0<span>menggambarkan informasi dengan tema\u00a0tertentu/khusus. Misalnya, peta politik, peta\u00a0geologi, peta penggunaan lahan, peta persebaran\u00a0objek wisata, peta kepadatan penduduk, dll<br><br>#Peta Berdasarkan Sumber Datanya<br>1.Peta turunan (Derived Map)<br>2.Peta induk\u00a0<br><br>#Peta berdasarkan skala<br>1.Peta kadaster (sangat besar) adalah peta yang<br>berskala &gt; 1: 100 sampai &gt; 1: 5000. Contoh: Peta<br>pertanahan, Peta Pertambangan<br>2.Peta besar adalah peta yang berskala &gt; 1: 5000<br>sampai &gt; 1: 250.000. Contoh: peta kecamatan/<br>kabupaten<br>3.Peta sedang adalah peta yang berskala &gt; 1:<br>250.000 sampai &gt; 1: 500.000. Contoh: peta<br>provinsi<br>4.Peta kecil adalah peta yang berskala &gt; 1: 500.000<br>sampai &gt; 1: 1.000.000. Contoh: peta negara<br>5.Peta geografis (sangat kecil) adalah peta yang<br>berskala &gt; 1: 1.000.000 ke bawah. Contoh: Peta<br>benua/dunia<br><br>#Peta berdasarkan bentuk<br><br></span>1. Peta datar atau peta dua dimensi, atau peta biasa,<span><br>atau peta planimetri\u00a0<br>2. Peta timbul atau peta tiga dimensi atau peta<br>stereometri,\u00a0<br>3. Peta digital,<br>4. Peta garis,\u00a0<br>5. Peta foto,\u00a0<br></span><br>#Peta berdasarkan tingkat kedetailan<span><br><br><br>1. Peta detail, peta yang skalanya &gt; 1:25.000<br>2. Peta semi detail, peta yang skalanya &gt; 1:50.000<br>3. Peta tinjau, peta yang skalanya &gt; 1:250.000</span><span><br></span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "sekala yang paling kecil adalah\u00a0 \u00a0  d. 1 : 800.000<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ada-yang-tau-jawaban-galeri-pengetahuan-sosial-terpadu-karya-sri-773",
            "question": "Ada yang tau jawaban galeri pengetahuan sosial terpadu karya sri sudarmi . yang bab 13 - 20 apa ya. \u00a0 Tolong jawab ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bab 13 tentang proses persiapan kemerdekaan indonesia<br>bab 20 tentang terbentuknya harga pasar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-aspek-geografis-ekonomi-sos-968",
            "question": "Dampak rendahnya tingkat pendidikan aspek geografis, ekonomi, sosial dan budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pengangguran kemiskinan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>kemiskinan</span>&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebutkan-faktor-penyebab-sebagian-besar-penduduk-indonesia-be-879",
            "question": "1.sebutkan faktor\u00a0 penyebab sebagian besar penduduk indonesia bekerja di sektor pertanian    2. sebutkan faktor penyebab usaha industri di indoensia kurang maju\r\n\r\nterima kasih semua!! mohon bantuannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktor<br>- karena banyaknya gunung berapi di wilayah indonesia membut tanah di indonesia sangat subur untuk di tanamai.<br>- karena indonesia adalah negara agraris<br>- karena bayaknya suberdaya alam di indonesia dari segi pertanian seperti rempah rempah<br><br>faktor industri<br>- karena rendahnya tingkat pendidikan di indonesia<br>- kurangnya tenaga ahli<br>- minimnya sarana dan pra sarana untuk melakukan industri<br>- kurangnya modal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-perkembangan-kehidupan-beragama-pada-pada-masa-praak-660",
            "question": "Bagaimanakah perkembangan kehidupan beragama pada pada masa Praaksara, Hindu,Buddha ,dan Islam di daerahmu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mereka saling menghormati satu sama lain, saling toleransi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-rendahnya-pendidikan-aspek-geografis-ekonomi-sosial-257",
            "question": "Dampak rendahnya pendidikan aspek geografis , ekonomi , sosial , budaya usahain per aspek 3 cth yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ekonomi \u00a0 : -kurangnya pengetahuan tentang cara mencari pekerjaan,- banyak ter jadi pengangguran,-menghalalkan segara cara untuk memenuhi kebutuhan.<br>sosial \u00a0 :- tidak terlalu diterima di masyarakat,-sulit\u00a0berbaur,\u00a0<br>budaya \u00a0: kurang bisa melestarikan budaya, mudah terpengaruh budaya negatif, kurang bisa memahami makna budaya bagi negara.<br>geografi \u00a0:- banyak anak di daerah pedalaman masih hidup bergantung dengan alam,\u00a0<br><br><br>maaf kalau belum tiga semuanya......<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-perikanan-dalam-aspek-ekonomi-653",
            "question": "Manfaat perikanan dalam aspek ekonomi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Memenuhi kebutuhan ikan didalam negeri yang dapat dimanfaatkan pula menjadi sumber ekspor, selain itu juga mengembangkan jiwa kewirausahaan dan menambah pendapatan masyarakat itu sendiri",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk memenuhi kebutuhan sehari hari dan membuka lahan pekerjaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-daerah-penghasil-komoditas-masa-praaksara-hindu-buddha-da-595",
            "question": "Contoh daerah penghasil komoditas\u00a0masa praaksara hindu buddha dan hasil komoditasnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><br>praksara:masa berburu hibdu bdha:bidang sosial\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kalau gk salah</p><p><br></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-proklamasi-bagi-jepang-dan-sekutu-460",
            "question": "Makna proklamasi bagi jepang dan sekutu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "merupakan kekalahan bagi jepang dan sekutu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "merupakan\u00a0kekalahan jepang and sekutu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelestarian-sumber-daya-alam-dilakukan-untuk-mengawetkan-dan-mele-371",
            "question": "Pelestarian sumber daya alam dilakukan untuk mengawetkan dan melestarikan alam. pelestarian sumber daya tanah secara mekanis dapat dilakukan dengan cara........    a. penggunaan sumber daya secara hemat\r\nb. menyediakantempat pengolahan limbah\r\nc. pembuatan sengkedan\r\nd. penghijauan hutan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan cara\u00a0<br>d.penghijauan hutan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin yang c jawabannya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-tanaman-perkebunan-yang-dihasilkan-di-provinsi-jambi-534",
            "question": "Jenis tanaman perkebunan yang dihasilkan di provinsi jambi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "didominasi oleh karet dan kelapa sawit<br>di kab kerinci terdapat perkebunan teh<br>di kab merangin, jangkat terdapat perkebunan kopi, kayu manis, sayur-sayuran..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}